BSA 2021 Thread

Описание Этапа

На этом этапе мы предлагаем вам попробовать себя в роли QA (а не QC). Проект на стадии разработки, но будущий функционал уже определен и описан. Вам необходимо протестировать требования, написав тестовые сценарии. Это не тест-кейсы, а именно тестовые сценарии (ожидаемые и альтернативные пользовательские сценарии поведения). В основном, они атомарные, но не стоит забывать об интеграции и о взаимодействии с другими модулями. Там не должно быть сценариев по примеру – тестировщик заходит в бар и заказывает -1 пинту пива.

Описание проекта
Thread - это готовый шаблон клиент-серверного приложения, в котором клиентом выступает Single Page Application (SPA), а бекенд - веб-сервис. Проект имеет базовую архитектуру, нацеленную на дальнейшее расширение. Для решения типичных задач в проекте используются популярные библиотеки и фреймворки.

Тематика проекта - социальная сеть, похожая на Twitter.

Возможности:

Регистрация

Создание твита

Комментирование твита

Обновление профиля пользователя

Ожидания от студентов
Основной результат работы можно определить тем, как глубоко вы смогли разобраться в проекте и понять его, и как далеко продвинулись в личном обучении. Каждое задание будет считаться выполненным, если оно полностью описано сценариями. В итоге каждый получит фидбек и оценку. На основе фидбека вы сможете определить свои слабые стороны и понять, на что нужно обратить внимание в дальнейших лекциях. Работа над мини-проектом оценивается в 10 баллов максимум. Это бонусные баллы, которые в случае вашего поступления в Академию будут добавлены к оценке за лекции теоретического этапа и послужат вашим преимуществом при формировании рейтинга студентов.

Ниже вы найдете:
информацию, которая поможет вам разобраться в проекте;

инструкцию по установке и запуску;

задания, которые необходимо выполнить.

Технологии
Ниже приведен список используемых технологий. Подробнее список библиотек и их версии доступны в файлах package.json в папках client и сервер.

Common
ES2020

Git

REST API

JWT

Socket.IO

npm

ESLint

Frontend
React

React Redux

React Semantic UI

Moment.js

validator.js

history

Backend
Node.js

Express

Passport.js

Sequelize

axios

bcrypt

Babel

nodemon

dotenv

jsonwebtoken

Database
PostgreSQL
Установка
Установить последнюю стабильную версию Node.js (LTS). Note: npm будет установлен автоматически. Проверьте корректность установки: для этого выполните в командной строке (терминале):

node -v // для проверки версии Node.js

npm -v // для проверки версии npm
Установить последнюю стабильную версию PostgreSQL для вашей OS. Проверьте корректность работы - попробуйте создать базу, таблицу. Для этого можете использовать pgAdmin или другой удобный способ, который найдете.

Создайте в PostgreSQL пустую базу данных для проекта. Например, thread.

Установите Git.

Склонировать Репозиторий проекта:


git clone git@github.com:BinaryStudioAcademy/thread-js.git
Создать репозиторий на Bitbucket и вести дальнейшую разработку там.
Backend
В командной строке (терминале) зайдите в папку server:

cd /* путь к папке server */
Установите все необходимые пакеты из package.json командой:

npm install
В папке server создайте файл .env и скопируйте в него содержимое из файла .env.example.
Note: файл .env содержит реальные ключи проекта и не должен сохраняться в репозиторий.

Замените в файле .env значения ключей на действительные.

Для того, чтобы указать ключи для Imgur Storage, необходимо зарегистрироваться на сайте Imgur и зарегистрировать приложение, указав Anonymous usage without user authorization. Затем в настройках профиля найдете ключи для Storage.

Выполните миграции и сиды для того, чтобы заполнить базу данных демо-данными. Для этого в командной строке (терминале) в папке server выполните:

npx sequelize-cli db:migrate

npx sequelize-cli db:seed:all
Проверьте базу данных на наличие демо-данных.

Для запуска сервера в командной строке (терминале) в папке сервера выполните:

npm start
Frontend
В командной строке (терминале) зайдите в папку client:

cd /* путь к папке client */
Установите все необходимые пакеты из package.json командой:

npm install
В папке client создайте файл .env и скопируйте в него содержимое из файла .env.example.
Note: файл .env содержит реальные ключи проекта и не должен сохраняться в репозиторий.

Замените в файле .env значения ключей на действительные.

Для запуска клиента в командной строке (терминале) в папке клиента выполните:

npm start
Приложение должно само автоматически открыться в браузере по умолчанию.

Задания
Поднятие проекта только по необходимости, если чувствуете, что вам надо увидеть интерфейс приложения – тогда делайте, это не сложно.

В данное приложение будут добавлены следующие возможности:

Поставить dislike посту.

Обновить свой пост.

Удалить свой пост. Soft deletion - пост должен остаться в базе данных.

Обновить свой комментарий.

Удалить свой комментарий. Soft deletion - комментарий должен остаться в базе данных.

Поставить like комментарию.

Поставить dislike комментарию.

Фильтр - не отображать свои посты, а отображать только чужие.

Фильтр - отображать только те посты, которым я (как пользователь) поставил лайк.

Отобразить, кто поставил like/dislike посту.

Отобразить, кто поставил like/dislike комментарию.

Обновить собственный профиль. Добавить валидацию.

Устанавливать статус пользователя (например, "А сегодня, в завтрашний день, не все могут смотреть. Вернее.."). Отображать его под username.

Сбросить пароль (Forgot password). Отправить email с ссылкой на страницу изменения пароля.

Отправить пользователю email, если его посту поставили like.

Поделиться постом по email.

Вам необходимо написать тестовые сценарии поведения пользователя. На доске Trello вы найдете небольшое описание каждого из функционала. Если хотите получить больше информации, советую провести анализ конкурентов/аналогов. Составлять user story не обязательно, от вас нужно только тестовые сценарии.

Давайте разберемся на реальном примере.
Пользовательская история описывает часть функциональности с точки зрения пользователя (бизнеса).

Классический пример: As a registered user, I need to see a list of my tweets so I can see other users' reactions on them.

Тестовый сценарий - это описание того, как часть функционала должна вести себя без какой-либо конкретной перспективы. Пример пользовательской истории, который я привел, предполагает несколько тестовых сценариев:

A logged-in customer can navigate to user’s twitter feed page and view a list of all user’s tweets.

A logged-in customer can navigate to the general feed page and will not see users' twits there.

ИЛИ

User story: Verify user can navigate to one’s twitter feed page and view a list of all one’s tweets

Test Scenario:

Given User is logged in
When User navigates to one’s twitter feed
Then User sees all his/her tweets
###PS

Весь список тасков также можно найти на доске Trello в колонке To Do. Доску нужно скопировать себе и по ней работать. Это поможет вам отслеживать весь процесс своей работы, а нам - определить, что уже готово.

Ссылки:

Репозиторий.

Trello.